**懲罰：****–** **【警告】**

**定義：**

**_　プレイヤ_****_ー_****_がドラフト中に技術上の誤りを犯した場合、この違反になる。_**

> この状況の誤りとは、ドラフトに含まれる全ての手順に関するあらゆる誤りを意味します。この違反が適用されるのは、常にそうだとは限りませんが、大抵の場合は時間制限付きドラフトで起こります。これは、ドラフト内で（違反の適用を）完了させるために大切な時間的拘束があることを意味します。これらを遅れを原因とする技術的な誤りは、特にグランプリ2日目のドラフトなどで、全体を遅延させてしまいます。

**例：**

**_(A) 右隣に渡すべきブ_****_ー_****_スタ_****_ー_****_を左隣に渡した。_**

> プレイヤーがこれを行う場合、ドラフトの残り部分に連鎖的な影響を及ぼします。誤りを犯したプレーヤーの隣のプレイヤーによって即座に発見されなければ、そのブースターはピックされ続け、さらに問題を複雑にしてしまいます。

**_(B) ドラフトのピックに認められる以上の時間を費やした。_**

> 時間制限付きドラフトは時間を計って進行することで、効率的かつ適切な速度で進行し、更に複数のドラフトを一度に管理することもできます。
> 
> プレイヤーが時間制限を越えた場合、そのプレイヤーはドラフトを遅らせる原因となり、それは看過できるものではありません。
> 
> 

**_(C) 一旦自分の束の上に置いたカ_****_ー_****_ドをもう一度_****_戻_****_した。_**

> プレイヤーがこれをおこなったら、他のプレイヤーや観客、ジャッジからはそのブースターパックからもう一枚カードを取ったように見えてしまうため、とても大きな実害のある問題となります。これは2つの見方ができます。そのプレイヤーに2枚のカードを取ることを「認めている」という問題、あるいはスタッフが「問題でない」ことの対処に時間を取られるという問題です。このいずれも、イベントの完全性にとって非常に問題があります。  – これらは、既にカードを選択したパックと、他のカードを混ぜてしまう機会を増やすことになるのです。時間制限があるドラフトにおいて、例（B）のようなケースに陥らないように、特定のタイミングでカードを選択するように指示されているのです。

**理念：**

**_　ドラフト中の誤りは混_****_乱_****_の元であり、即座に_****_気_****_付かなければさらなる混_****_乱_****_を引き起こす。_**

> ドラフトの最中にはその後のスイスラウンドをスムーズに進行するために踏まなければいけないステップが多々あります。トラブルの中にはすぐに対処しなければとても大きな影響を与えるものも存在します。そのようなエラーがわずかな時間ではありますが1000人以上のプレイヤーに対して時間を浪費させる可能性があります。
> 
> これらはプレイヤーにとってわかりやすく致命的であり、さらにはそのよう場合にはさまざまな指示にあわせて本来は必要としない行動が必要になります。
> 
> 

**_　〔イベント上の誤り ─ リミテッド手順抵_****_触_****_行_****_為_****_〕に_****_関_****_する追加の懲罰について、ドラフト前に告知されたり、形式に_****_対応_****_したイベント規定に定められていたりする場合がある。_**

> フォーマット特有の告知は、この懲罰が適用される方法を変更することができます。例えば、トークンと基本土地カードを取り除くことに関する補足アナウンスや注意があるかもしれません。モダンマスターズドラフトにおいては、各パックのフォイルによって中断されることがあります。イニストラードと闇の隆盛を含むドラフトにおいては、両面カードの特別な取扱いに関する違反についてアナウンスをするでしょう。ヘッドジャッジの判断に基づいて、追加の制限や許可が認められます。この項は基本的に、ジャッジに対して、必要に応じてドラフト中の特定な状況に対応できる権利を与えるものです。